% Beamer-template voor de Universiteit van Amsterdam
% Gemaakt door Jolien Oomens
% Gebaseerd op de TUD-template van Maarten Abbink
\documentclass{beamer}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{calc}
\usepackage{tikz}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usetikzlibrary{positioning}
\tikzset{main node/.style={circle,fill=blue!20,draw,minimum size=1cm,inner sep=0pt},
            }
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\mode<presentation>{\usetheme{uva}}

\title[Workshop Wiskunde]{Fermatgetallen}
\institute[UvA]{Universiteit van Amsterdam}
\author{Emma van der Grijp, Wouter Rienks}
\date{8 maart 2017}

\begin{document}

{
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{images/background-titlepage.jpg}}%
\frame{\titlepage}
}
%
\begin{frame}{Fermatgetallen}
Een Fermatgetal is een getal van de vorm $2^{2^n} + 1$, met $n \in \mathbb{N}$. 

\pause
\begin{lemma}
Als $F_k$ het $k$-de Fermatgetal is, dan geldt
\[
\prod_{k = 0}^{n - 1}F_k = F_k - 2.
\]
\end{lemma}
\end{frame}
\begin{frame}{Lemma}
\begin{lemma}
Als $F_k$ het $k$-de Fermatgetal is, dan geldt $\prod_{k = 0}^{n - 1}F_k = F_n - 2.$
\end{lemma}
\begin{proof}
We doen inductie naar $n$. Als $n = 1$ dan 
\[
F_0 = 3 = (2^2 + 1) - 2 = F_1 - 2.
\]
\end{proof}
\end{frame}
\begin{frame}{Lemma}
\begin{lemma}
Als $F_k$ het $k$-de Fermatgetal is, dan geldt $\prod_{k = 0}^{n - 1}F_k = F_n - 2.$
\end{lemma}
\begin{proof}
Stel nu dat het geldt voor $n$. Voor $n + 1$ zien we nu
\begin{align*}
\prod_{k = 0}^{n}F_k &= F_{n}\left(\prod_{k = 0}^{n - 1}F_k\right) \\
&= F_n(F_n - 2) = (2^{2^n} + 1)(2^{2^n} - 1) \\
&= 2^{2^{n + 1}} - 1 = F_{n + 1} - 2.
\end{align*}
\end{proof}
\end{frame}
\begin{frame}{Gevolg}
\begin{lemma}
Als $F_k$ het $k$-de Fermatgetal is, dan geldt $\prod_{k = 0}^{n - 1}F_k = F_n - 2.$
\end{lemma}
\begin{itemize}
\item Als $m \mid F_k$ en $m \mid F_n$, dan $m \mid F_n - \prod_{i=0}^{n - 1}F_i = 2$.
\pause
\item Alle $F_n$ zijn oneven, dus $m = 1$.
\pause
\item Dus alle $F_n$ zijn relatief priem.
\pause
\item Dus elke $F_n$ bevat een unieke priemfactor $p_n$, en daarom zijn er oneindig veel priemgetallen.
\end{itemize}
\end{frame}
\end{document}
